## Relaciones en Eloquent ORM

Este es un pequeño ejemplo en el cual se pretende mostrar de manera sencilla el funcionamiento de 4 relaciones:

-   One To One
-   One To Many
-   One To Many (Inverse)
-   Many To Many

Para ello se provee de ejemplos usando la herramienta tinker, ejecutando el comando

```
php artisan tinker.
```

## One To One

-   Se utiliza en relaciones 1:1 , por ejemplo la relacion entre un usuario y un telefono.

```
    App\User::find(1)->phone;
```

-   Por el lado contrario

```
    App\Phone::find(1)->user;
```

## One To Many

Se utiliza en relaciones uno a muchos por ejemplo, un post tiene varios comentarios.

- Para acceder a la información seguimos los comandos:

```
    $post = Post::where('post_id',1)->first()

    foreach ($comments as $comment) {
        echo $comment->comment;
    }
```

## One To Many (Inverse)

Es la forma inversa de la relacion uno a muchos es decir de muchos a uno, como tenemos que varios comentarios pertenecen a un post.

- Para acceder a la información seguimos los comandos:

```
    $comment = Comment::where('commet_id',1)->first();
```

## Many To Many

Se usa como ejemplo las tablas roles y usuarios en donde estos forman una relacion n:m
- Para obtener los roles de un usuario usamos los comandos:
    ```
    $user = User::find(1);

    dd($user->roles);
    ```

- Para obtener los usuarios de un rol:
    ```
    $role = Role::find(1);

    dd($role->users);
    ```

- Para crear registros en la tabla intermedia:
    ```
    $user = User::find(3);

    $roleIds = [1, 2];
    $user->roles()->sync($roleIds);

    $role = Role::find(2);	
 
    $userIds = [3];
    $role->users()->sync($userIds);
    ```

- Para acceder a las columna created_at de la tabla intermedia role_user:
    ```
    $user = App\User::find(1);

    foreach ($user->roles as $role) {
        echo $role->role_user->created_at;
    }
    ```


